<resources>
    <string name="app_name">ProjectBerita</string>
    <string name="judul">BERITA TERKINI</string>
    <string name="berita1">PA 212 Gelar Salat Dhuha Sebelum Antar Amien Rais Diperiksa \nTim, CNN Indonesia | Selasa, 09/10/2018 07:25 WIB\n</string>
    <string name="berita2">Guru-Murid Sulteng Trauma, Aktivitas Belajar Belum Maksimal \nTim, CNN Indonesia | Selasa, 09/10/2018 05:35 WIB \n</string>
    <string name="berita3">"BNPB Belum Bisa Pastikan Jumlah Korban Hilang Gempa Sulteng  Tim, CNN Indonesia | Selasa, 09/10/2018 05:19 WIB  "</string>
    <string name="selanjutnya">Klik</string>
    <string name="Beritaa">Jakarta, CNN Indonesia -- Anggota III Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) RI, Achsanul Qosasih, mengatakan pihaknya akan melakukan audit biaya gelaran Pertemuan Tahunan IMF-Bank Dunia, di Bali, 8-14 Oktober 2018. Namun, itu baru dilakukan pada 2019.

"Bisa dan pasti akan kami audit. Pasti kami mengaudit pemakaian dana itu. Pasti dananya akan menjadi objek audit setelah [acaranya] selesai," terang dia, saat dihubungi CNNIndonesia.com pada Senin (8/10) melalui sambungan telepon.
Kendati demikian, audit baru akan dilakukan pada semester pertama 2019. Kemungkinan, katanya, publik baru bisa melihat hasil auditnya dalam Ikhtiar Hasil Periksaan Semester (IHPS) pada Februari-Maret 2019.

"Tidak bisa sekarang [acaranya] selesai, besok audit. Kami sudah agendakan sejak Juni audit pada semester pertama 2018 apa. Jadi nanti audit untuk semester II 2018 akan dilakukan pada semester pertama 2019," terangnya.
Lebih lanjut, Achsanul menyebut audit dana Pertemuan Tahunan itu akan dilakukan terhadap Kementerian Keuangan, dan kemungkinan Sekretariat Negara, yang mengeluarkan pembiayaan untuk pertemuan itu.

Permintaan audit dana penyelenggaraan Pertemuan Tahunan IMF-Bank Dunia, di Bali, sebelumnya disuarakan oleh Ketua Umum Partai Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono (SBY). SBY menganggap ada pro dan kontra terkait dana penyelenggaraan IMF.
"Biar tak jadi fitnah & hoax, DPR RI bisa minta penjelasan kepada pemerintah dan BPK juga bisa lakukan audit apakah terjadi pemborosan," tuturnya.

(kst/arh)
</string>
    <string name="beritaa1">Jakarta, CNN Indonesia -- Ketua Umum Persaudaraan Alumni (PA) 212 Slamet Maarif mengatakan pihaknya akan mendampingi Amien Rais ketika menjalani pemeriksaan terkait kasus bohong Ratna Sarumpaet yang dijadwalkan di Polda Metro Jaya, Rabu (10/10).  \"Amien Rais adalah Ketua Dewan Penasihat PA 212. Maka, kami sepakat akan kami kawal pada hari Rabu mendampingi beliau ke Polda Metro Jaya,\" kata Slamet Maarif, Jakarta, Senin (8/10).  Ia mengatakan PA 212 akan berkumpul di Masjid Al Munawar, Pancoran pada pukul 08.00 WIB, kemudian salat Dhuha bersama. Setelah itu, mereka akan berangkat ke Mapolda Metro Jaya, mendampingi Amien Rais.  Slamet mengatakan Amien yang merupakan mantan Ketum PP Muhammadiyah itu adalah tokoh yang bergerak di Aksi Bela Islam dan masih aktif dalam PA 212. Oleh karena itu, sambungnya, pihaknya akan berupaya mendampingi dan membela Amien.  \"Pak Amien adalah marwah kami karena beliau juga tokoh yang bergerak di aksi bela islam sampai dengan 212. Jadi sekali lagi, perlu kami tegaskan kami gerakan 212 tidak pernah akan membiarkan lagi ada ulama dan tokoh nasional yang coba-coba akan di kriminalisasi,\" kata Slamet.  Ia menyebutkan sekitar 500 orang yang menyatakan siap hadir pada Rabu ini untuk mengawal Amien Rais yang akan menjalani pemiksaaan.  \"Dari Jawara, Barikade, dan Laskar yang sudah siap mengawal Amien, sudah ada 500 akan hadir di Al Munawar, belum termasuk anggota, simpatisan, dan alumni 212 yang akan langsung hadir tidak pakai konfirmasi lagi,\" ujarnya. Amien Rais sebagai Ketua Dewan Kehormatan PAN ikut mendukung Prabowo Subianto dan Sandiaga Uno sebagai Capres dan Cawapres dalam kontestasi Pilpres 2019. (CNN Indonesia/Safir Makki)  Ia mengatakan PA 212 akan mengawal dan menunggu Amien sampai beliau keluar dari Polda serta memastikan anggota Dewan Pembina Badan Pemenangan Nasional (BPN) Prabowo Subianto - Sandiaga Uno itu pulang ke rumahnya.  Sebelumnya, kemarin secara terpisah, Kabid Humas Polda Metro Jaya Kombes Pol Argo Yuwono mengatakan mengatakan jajarannya akan melakukan pengamanan jika aksi itu dilakukan. Namun, ia menggarisbawahi bahwa dibutuhkan surat pemberitahuan kepada kepolisian agar aksi itu bisa terlaksana.  \"Kita siapkan pengamanannya kalau memang benar,\" ujarnya saat dihubungi CNNIndonesia.com kemarin.  Dalam kasus kebohongan Ratna Sarumpaet, Amien menjadi salah satu yang dipanggil polisi untuk diperiksa. Pria yang juga menjabat Ketua Dewan Kehormatan PAN tersebut sebelumnya dijadwalkan diperiksa pada Jumat (5/10) sebagai saksi dalam kasus tersebut. Namun, ia saat itu tak datang.  Amien diperiksa karena dia adalah salah satu yang disebutkan diceritakan Ratna langsung soal dugaan penganiayaan yang dialami dirinya.  Sebelum cerita itu diakui Ratna sebagai cerita bohong, Amien adalah salah satu yang paling lantang mengkritik aksi penganiayaan terhadap Ratna dan diduga akibat faktor politik. Amien pun turut dalam jumpa pers dan bersuara keras bersama Capres Nomor Urut 02 Prabowo Subianto pada Rabu (3/10).  Sehari setelahnya, pada malam hari usai Ratna mengakui kebohongannya, Amien kembali mengikuti jumpa pers bersama Prabowo yang meminta maaf kepada publik secara terbuka. Bedanya, pada malam itu hanya Prabowo yang bersuara, sementara Amien cuma mendampinginya.</string>
    <string name="beritaa2">Jakarta, CNN Indonesia -- Kepala Badan Nasional Penanggulangan Bencana (BNPB), Willem Rampangilei, mengatakan bahwa aktivitas belajar di wilayah yang terkena dampak bencana gempa dan tsunami di Sulawesi Tengah sudah mulai berjalan, tapi belum maksimal karena guru dan murid masih mengalami trauma.  \"Guru-guru sebagian terdampak. Jadi masih trauma akibat gempa tersebut, termasuk murid muridnya, termasuk orang tuanya tidak mengizinkan anak-anak itu kembali ke sekolah dulu,\" kata dia. Menurut Willem, dari aspek fasilitas, banyak sekolah yang mengalami kerusakan sehingga kegiatan belajar mengajar harus dialihkan sementara ke tenda darurat.   Willem mengatakan bahwa demi menunjang kegiatan belajar mengajar, Kementerian Pendikan dan Kebudayaan mendirikan 240 tenda darurat sesuai standar Badan Anak Perserikatan Bangsa-Bangsa (Unicef).  \"100 tenda sudah terpasang dan 140 tenda Insyallah hari ini bisa terpasang semua,\" kata Willem. Terkait jumlah korban bencana, Willem menyampaikan bahwa sebanyak 22 siswa meninggal dunia, 33 siswa masih hilang, dan 1 siswa lainnya mengalami luka berat.  Sementara itu, untuk korban guru, sebanyak 22 orang meninggal, 14 orang masih hilang, dan 2 orang masih dirawat inap. (fhr/has)</string>
    <string name="beritaa3">Jakarta, CNN Indonesia -- Kepala Badan Nasional Penanggulangan Bencana (BNPB) Willem Rampangilei mengakui pihaknya belum bisa memastikan jumlah warga yang tertimbun atau hilang akibat gempa dan tsunami yang terjadi di Sulawesi Tengah (Sulteng). Karenanya BNPB bakal melakukan verifikasi data untuk memastikan jumlah korban yang hilang atau tertimbun.  Hal ini disampaikan Willem menanggapi kabar kemungkinan sekitar 5.000 warga, khsususnya di Kelurahan Balaroa dan Petobo, yang belum ditemukan. Kabar itu merupakan hasil informasi lisan yang disampaikan kepala desa setempat dan sampai ke telinga BNPB.  \"Untuk jumlah korban yang masih terkubur, itu tidak ada angka yang pasti,\" kata Willem dalam konferensi pers \"Update Tanggap Bencana Sulteng\" di kantor BNPB, Jalan Pramuka, Jakarta Timur, Senin (8/10).   Menurut Willem, pihaknya mendapat data korban berdasarkan laporan masyarakat yang disampaikan ke posko penanggulangan bencana di wilayah masing-masing. Hingga saat ini petugas di sana juga masih terus melakukan pendataan.  \"Jadi angka yang mendekati pasti bisa didapat kalau ada laporan, dan kita di satgas itu sudah menampung laporan dari masyarakat yang kehilangan keluarga,\" kata dia. Terkait dengan dugaan 5.000 orang yang belum ditemukan, Willem mengatakan bahwa hal tersebut perlu diverifikasi lebih lanjut. BNPB akan meminta data-data ke pihak terkait untuk proses verifikasi jumlah korban di daerah masing-masing.  \"Data yang bisa kita dapat tentu laporan dari Dukcapil, kepala desa, lurah dan sebagainya,\" kata dia.  \"Nanti kita kumpuli, pelajari kembali, verifikasi lagi mengenai data, berapa sebetulnya yang menjadi korban di daerah masing-masing,\" kata Willem.  Sebelumnya, Kepala Pusat Data, Informasi, dan Humas BNPB Sutopo Purwo Nugroho menyatakan saat ini diperkirakan masih ada sekitar 5.000 korban hilang akibat gempa Palu, Sulawesi Tengah. Jumlah ini berasal dari dua wilayah yakni Kelurahan Balaroa dan Petobo.  \"Jumlah 5.000 ini berdasarkan laporan lisan yang disampaikan kepala desa. Berapa pastinya belum tahu, itu hanya perkiraan di Balaroa dan Petobo,\" ujar Sutopo di gedung BNPB, Jakarta, Minggu (7/10). Sutopo mengatakan, jumlah 5.000 itu belum diverifikasi secara resmi. Sebab, kepala desa yang menyampaikan hal tersebut hanya mendapatkan informasi dari warga.  \"Itu harus diverifikasi lagi, karena belum ditemukan. Bisa jadi ternyata mengungsi di tempat lain, kan ada yang mengungsi di kota lain seperti Makassar, Manado, Jakarta, jadi pastinya tidak tahu,\" katanya. (fhr/osc)</string>
</resources>
